targa w ameryce zwany także ttop jest to nadwozie zamknięte ma zdejmowaną część sztywnego dachu czasem wyposażone jest także we wzdłużny wspornik sztywny zdejmowalny dach składa się wówczas z elementów nadwozie typu targa jest w pewnym sensie rozwiązaniem pośrednim pomiędzy spider a coupé nazwa pochodzi od wyścigu targa florio rozgrywanego w pobliżu palermo na sycylii